[數撚圍爐區] Lin Alg is one of the most useful courses. (14)

Post 6:
Post 7:
Post 8:
Post 9:
Post 10:
Post 11:
Post 12:
Post 13:

歡迎所有對本科數學或以上有興趣的人入黎討論

Booklist (歡迎大家填同留comment)

如果想問參考書請提供background, level, 同埋想用黎做咩 (e.g.純粹想applied落某D problem, 考qual, etc.)

永久置頂

lm

1001唔開post死全家

其實你地點自學
有D冇exam過既野真係唔會記得...

好樣衰既theory就會唔記得

呢個係dirac notation bra ket wor ching

通常都係見QM先用

有冇巴絲phd 主修mathematical logic？
我本身msc pure maths 都有讀過
想遲啲phd 做呢個topic
不過唔清楚有冇更多可以做嘅空間

其實我學得好基本
L-formula L-structure
Normal model之類
本身有考慮過轉讀mathematics philosophy
不過比人rejected 咗

多謝哂巴打，放心我唔係靠佢搵工
同我都唔係香港
不過我想研究同深入了解

咁快新POST又咁快百幾個留言了

我是來留名

大眾叫 prodigy嗰啲通常都係咩識得心算＋位數字乘八位數字嗰類

船巴船巴
你覺得linear regression同stochastic果2個course關唔關事

regression你望下simple linear regression嗰啲ok嘅，但係大部份有matrix嗰啲都應該唔關事

stochastic process應該冇乜關係

巧射射

諗到了...
convergence in distri.=/=convergence in prob

點解既唔記得哂添....

冇野啦

差好遠喎朋友

數巴有讀過stat2602?

solve F=ma?

survival同market risk

有冇link?

學定揼code啦，minor又好自學又學起碼方便搵工（但最好就去cs個邊睇下啲software engineering 既course，同埋學定一兩種programming lang)
讀數又關事一般都係教畜或者it9啦

其實minor finance有咩用

一樣，書到用時方恨少

部分數學系既教授會出黎😊

船巴考完survival點

ff應該走唔甩

thank you依家最淆係做likelihood test果陣rejection region一開波個sign錯咗
船巴會點睇個sign
lecture note一開波rejection region一定係<k
但你睇下哩題大過k

都係唔係好明
岩岩睇番
有啲example係大過k
有啲細過

想知吾巴專精邊個area嘅數

唔該曬船巴
我忽發奇想
岩岩果題rejection region個K可唔可以咁define

如果係咁個K咪同入_1有關
哩個唔得既原因係咪因為果堆constant同testing statistics無關

GaY

船巴係咪專精probit

屌屌屌屌屌 好撚熱

香港

噢姐係大K理論上係一個CONSTANT ONLY?

okok
其實個大K係咪格硬屈佢同lambda 1無關事關中間爆個大K出黎又冇講點解愛lambda 1無關

Differential equations算唔算最撚煩嘅area?

學緊GR但係對啲tensor calculus唔熟
依家塞左係Euler Lagrange個條式到
啲indexes同differential撈到好亂

有冇咩書/片之類for打好個底做運算

暫時明嘅去到connection, metric個啲

一言驚醒

咁有題3902想問
臨尾果到prove alpha係max.?
跟住所以佢係UMPT??
做緊咩

E[I(event)]=P 是常識吧

E[I(event X)]=\int_{all events in sigma algebra} P(event X) 1(event X) dX
=P(event X)

因為其他情況下indicator 比個0所以extract 左P 出嚟

唔一定。

Define H_0: theta \in A
H_1: theta \in *whole space*

UMPT 係如果H_0 true, power<alpha
\equiv sup_{\theta\in A} W(theta)=\alpha

對任何其他test with size \leq \alpha, power(theta)\geq power*(theta) for all \theta \in *whole space*

intuition 係佢power 一定會 \leq alpha

而且其他test with 更細size, power 唔會夠我要嘅power 大。

但等一個condition 係convex compact space 入面基本上我到要取最大power=\alpha。 \leq 只係defintion for 奇怪space

見得閒再講下intuition。要judge 一個test 有兩個criteria: power 同size. size 係power H_0 下嘅sup,要細, power , H_1 下大。

size (alpha) 可以理解成critical region size, 理所當然要比較細。但係如果要得太細, 例如confidence interval 99.9999% (\alpha=0.0001%) 咁呢個test 雖然如果可以reject 到H_0 會好勁好有意義,但係H_1 下power會好細好細, 因為即使H_1 啱,好大幾會個test 都分辨唔到 H_0 錯。

所以我地要取一個比較正常少少嘅alpha 值, 一般係5%, 藥廠test呢種可能會更高1%都有。size 好重要所以要bound 左先。

所以宜家Most powerful test 就係, 我取個size upper bound alpha *fix* 左佢。UMPT test T (一般而言by compactness 要attain 要size upper bound alpha)。條件一就係T嘅框架,因上述原因唔比佢個power 係H_0 下變得異常大。條件二就係話所有不比T size 大(某程度上唔比T差)嘅test T', 我地都會有H_1下T power 比T' 大, 所以T' 唔係真係咁好, 所以T已經係most powerful。

利申 人人中弓 木竹大月 數學year 2 (勿相認)

多謝你講解咁多
因為我個lecturer純粹係用左2-3分鐘講UMP就冇了所以係到我先問咁多

engine仔今個sem reg左科數學系嘅prob&stat, 發現prob比我感覺好有系統同埋邏輯，但stat真係不了，感覺好悶，好多式，完全唔知點讀呢part，好似係到9背點用唔同嘅test

可能我讀得唔夠深入

會唔會睇MIT個網學
我覺得教得幾好

係咪有個書list excel?
想搵啲lin alg書睇下

Lm

請問有無non linear algebra
即係vector space 唔follow 個8個axiom既algebra

唔follow 嗰十戒仲點叫vector space

咁靜ge

維度都唔係咁=.=

曲線黎

applied有時計到爛數真係唔知點，我平時assignment計錯哂，但係冇人計岩，tutor焗住比分我

萬能的連登啊
有首歌之前聽過
好似係激動/ 興奮feel
然後中間有段個歌手整個聲係似隻鴨係度叫
有冇人知係咩歌
應該係日文/ 英文

抽象過抽象派畫家喎師兄

首歌好快
唱個個好似high 咗咁
中間有段係不停鴨鴨鴨鴨鴨鴨鴨鴨鴨鴨鴨鴨鴨咁

唔係
男聲黎
好似好撚high 條友

畢業差唔多10年
份工同maths冇關係
好多嘢都唔記得曬

一直都同自己講想業餘睇下數學
拖撚咗幾年終於的起心肝油重新review UG maths
目標係半年後有能力睇Springer GTM

btw 大家點睇Amann 套analysis I,II,III ？
睇過目錄
大部份UG vector calculus 同 analysis 都有cover
適唔適合用黎補底？

其實無乜goal
反正都無乜機會讀上去
純粹興趣為睇而睇
暫時想學measure theory/probability/functional analysis

*junior graduate level

Faculty Distinguished Lecture Series 2018-19
6 June 2019

in celebration of the 55th anniversary of CUHK

Details

Talk Title: The Past and Future of HK Higher Education: Difficulties in Development of Science and Technology

香港高等教育的回顧與展望：科技發展的難題

Date: 6 June 2019

Time: 5:15pm- 6:15pm

Speaker: Professor Shing-Tung Yau

Venue: LT5, Lee Shau Kee Building, The Chinese University of Hong Kong

Language: Cantonese (supplement with English)

No registration is needed. Seats are limited and are on a first come first served basis.

靜

呢個真，仲係用緊啲賤價請三頭六臂既人返黎

我個FD讀完CS MPHIL咪又係喺香港搵唔返啲AI工

真係做ai好似咪得幾間揀 不過全部都同大陸有關係姐

我個時都係咁
當時ucore有數學系同學宣傳自己搞既讀書會，有啲後悔冇勇氣去join

各位巴打 如果我有個course total 分
Mean 56.87
SD 21.07
我得35.74 低成一個sd
有冇可能f

我女女同我講佢今日認識咗兩個大波妹

graph theory d prove 好難#wet#lm2